<resources>
    <string name="app_name">OperatorBZ</string>

    <string name="string_holder">string_holder</string>

    <string name="bisName">Раствор бисульфита</string>

    <string name="natrName">Раствор едкого натра</string>

    <string name="biocidName">Раствор биоцида</string>

    <string name="energoName">Раствор енерготрита</string>

    <string name="gidroName">Раствор гидротрита</string>

    <string name="conservationName">Раствор бисульфита для консервации</string>

    <string name="limeName">Раствор лимонной кислоты</string>

    <string name="natrWashName">Раствор едкого натра для хим.мойки</string>

    <string name="bisText">5кг бисульфита на 100л пермиата</string>

    <string name="natrText">5кг едкого натра на 100л пермиата</string>

    <string name="biocidText">600мг биоцида на 100л пермиата</string>

    <string name="energoText">2кг энерготрита на 100л пермиата</string>

    <string name="gidroText">3кг гидротрита на 100л пермиата</string>

    <string name="conservatoinText">1кг бисульфита на 100л пермиата</string>

    <string name="limeText">3кг лимонной кислоты на 100л пермиата при температуре 35 градусов</string>

    <string name="natrWashText">150гр едкого натра на 100л пермиата при температуре 20 градусов</string>

    <string name="fsdName">Фильтры смешанного действия</string>

    <string name="fsdText">1)Для подключения фильтров смешанного действия необходимо открыть подачу исходной воды на фильтр и выход отфильтрованной воды из него, для этого в связке нужно открыть ШК32 и КШ34, или КШ33 и КШ35. Выбрать необходимо только один из фильтров, второй должен быть закрыт.
Далее открываем КШ37 для протока воды на блок дегазации и закрываем байпасную линию КШ31.
    </string>

    <string name="phName">Калибровка датчика pH </string>

    <string name="phText">Перед тем, как приступить к калибровке, оператору следует выключить установку и перекрыть подачу воды на датчик путём закрытия КШ16.
При необходимости откалибровать датчик pH по двум точкам, оператору спецводоочистки следует открыть основное меню настроек датчика pH, далее в открывшемся меню выбрать “Calib”, далее выбрать “Sensor”, после из списка выбрать “Calibration” и нажать “OK”. Далее следует открутить датчик и промыть погружаемую часть чистой водой. После этого чистый датчик погружается в первый буферный раствор и вводится значение, указанное на банке. После ввода значения следует нажать “YES”, вытащить датчик, повторно промыть и погрузить во второй буферный раствор. Далее вводится новое значение pH, указанное уже на второй банке и нажать “OK”.
 Если в открывшемся меню будет написано “Error” или “Warning”, то нажмите “BACK”, это откроет основное меню, из которого следует начать процедуру заново, начиная с “Calib”.
Если же всё было проведено правильно, то в открывшемся меню “Cal.Result” нажмите “BACK”. Вам будет предложено сохранить результаты, выберите “YES”. Далее установите датчик обратно в установку и откройте КШ16, выведите установку на рабочий режим, убедитесь, что после калибровки значения соответствуют действительности.
</string>

    <string name="washName">Химическая мойка</string>

    <string name="washText">ВНИМАНИЕ! При проведении химической мойки установок обрат-
ного осмоса всегда сначала проводится кислотная мойка, и только после
нее щелочная.

ВНИМАНИЕ! При проведении химической мойки всегда сначала проводится щелочная мойка, а потом кислотная.

Химическая мойка установки обратного осмоса осуществляется при
выключенной ВПУ, в ручном режиме (включение/выключение отдельных
элементов осуществляется с электрического шкафа, закрепленного на раме блока химической мойки) в присутствии оператора и состоит из следующих основных операций:
- приготовление моющего раствора;
- мойка моющим раствором;
- вымывание моющего раствора;
Химическая мойка мембранных контакторов осуществляется при
выключенной ВПУ, в ручном режиме (включение/выключение отдельных
элементов осуществляется с электрического шкафа, закрепленного на раме блока химической мойки) в присутствии оператора.
После включения насоса Н5 необходимо включить проточный
водонагреватель ТЭН с помощью кнопки включения/выключения на
дверце электрического шкафа. Для исключения возможности включения
водонагревателя при отсутствии через него протока (что может привести
к повреждениям трубопроводов и выходу из строя водонагревателя) на
линии циркуляции воды через нагреватель установлено реле протока Е1,
которое автоматически выключает водонагреватель при отсутствии про-
тока. Таким образом, для включения в работу водонагревателя необходимо выполнение следующих условий:
- включен насос Н5;
- запорная арматура находится в правильном положении.
</string>

    <string name="conservationInstructionName">Консервация мембран</string>

    <string name="conservationText">Следует применять следующую процедуру в случае остановки мембранной системы на время более чем 48 часов. Для более коротких остановок рекомендуем проводить обычную процедуру очистки.
        Перед осуществлением процедуры консервации систему следует провести химмойку мембранных элементов. Процедуру консервации следует произвести сразу после процесса очистки и дезинфекции, максимальное время между периодами очистки/дезинфекции и консервации не должно быть более 12 часов. Консервация осуществляется путем рециркуляции 1÷1,5% раствора метабисульфита натрия с использованием блока химмойки. Циркуляцию раствора через систему следует производить около 1 часа.
        Во время консервации следует убедиться, что система обезвоздушена и непроницаема для воздуха извне. Закройте все краны/задвижки на установке. В случае контакта раствора метабисульфита натрия с кислородом воздуха произойдет окисление раствора сульфит-иона до сульфата, и рН раствора будет снижаться.
        У законсервированной мембранной системы следует проводить периодический контроль рН. Значение рН не должно быть менее 3. Если значение рН опустилось ниже 3, следует сменить консервирующий раствор. Консервирующий раствор следует менять не реже одного раза в 3 месяца. Во время периодов простоя максимальная температуры не должна превышать 35°С, но не должна быть менее 0°С. Оптимальная температура для хранения: 5-15°С. При возобновлении работы установки следует промывать ее от консерванта не менее 1 часа.
</string>

    <string name="osvFiltersName">Настройка осветительных фильтров</string>

    <string name="osvFiltersText">Используйте стрелки вверх и вниз для просмотра возможных настроек объема ионообменной смолы. Начнут мигать три символа тире, затем объем смолы. Выберите значение объема, которое ближе всего подходит к размеру установленной системы. Нажмите кнопку квадрат для подтверждения и перехода к следующему параметру.
Настройка времени.
Нажмите кнопку квадрат. Индикация времени начнет мигать. Скорректируйте отображаемое время стрелками вверх и вниз. Нажмите кнопку квадрат для подтверждения выбора и перехода к следующему параметру.
Настройка даты.
Нажмите кнопку квадрат. Индикация даты начнет мигать. Скорректируйте отображаемое даты стрелками вверх и вниз. Нажмите кнопку квадрат для подтверждения выбора и перехода к следующему параметру.
Настройка длительности промывки.
Нажмите кнопку квадрат. Индикация даты начнет мигать. Скорректируйте отображаемую длительность промывки стрелками вверх и вниз. Нажмите кнопку квадрат для подтверждения выбора и перехода к следующему параметру.
</string>

    <string name="contactorsName">Подключение мембранных контакторов</string>

    <string name="contactorsText">При кратковременном простое (до трёх недель) блока дегазации водоподготовительной установки для сохранения мембран в рабочем состоянии оператору спецводоочистки следует провести процедуру пропуска воды высокой чистоты через мембранные контакторы без перевода установки в режим производства обескислороженной воды. Для осуществления данной процедуры необходимо вывести водоподготовительную установку на штатный режим работы. После этого открыть кран КШ38 для входа воды на мембраны и открыть кран КШ39 для выхода. Далее следует перекрыть байпасную линию, для этого нужно закрыть кран КШ40. Осуществлять пропуск не менее 10 минут для полного обновления воды в мембранных контакторах.
По окончанию пропуска воды необходимо сперва открыть байпасную линию, для этого нужно открыть кран КШ40, затем перекрыть вход и выход мембранных контакторов блока дегазации, для этого следует закрыть краны КШ38 и КШ 39. По завершению всех этих действий оставить запись в журнале о проделанной работе. Данную технологическую процедуру повторять каждые 3 дня.
</string>
    <string name="solutions">Хим.растворы</string>
    <string name="operations">Тех.операции</string>
</resources>